git add (file_name) - индексирование
git commit -m "message" - коммит
gid push origin :branch_name - удаление ветки на удаленном сервере
git status - статус
git log - история коммитов
git branch - инфо о всех ветках
git merge name_of_merged_branch - слияние 2ух веток
git checkout branch_name - переключение между ветками
git push origin branch_name - отправка на удаленный репозиторий